2020 DSE Biology 生物區

林奠啱啱又宣佈DSE延期4星期
各位應屆考生又多左啲時間預備
趁呢個時候開個Bio嘅post比大家問下問題，互相學習

利申：2019 DSE bio 5**

——————————————————

講下我對上年同今年嘅卷嘅睇法先
2019年份卷嘅出題方式同以往比較的確唔同左好多
由MC嘅問題以至係essay都難左好多
但考評局主要係想考各位考生嘅concept夠唔夠清，同埋應用所學過嘅concept喺日常生活
另外佢亦都出左好多data analysis嘅題目，which is年年好多考生都唔識處理
因為咁所以佢都出左幾多背書題去比考生執下分先
但好多考生都係攞唔到啲分
所以各位考生記得要背書，亦都要清concept!

我對2020份卷係咁睇：
1. 同2019年一樣都係咁深，題目唔會咁straightforward，會越黎越似Alevel形式
2. MC可能會出淺返少少，2019嘅考生表現實在係災難
3. LQ會有大量Data/info analysis或者實驗類型題目，各位要喺呢啲位下苦功
4. Essay將會係一樣咁難。呢幾年出嘅essay題型都主要係比較生活化，要求考生將Biological knowledge apply落日常生活嘅現象/情況，亦都越黎越有Alevel嘅feel。建議各位睇下Alevel嘅essay題目，會對你答essay有幫助，亦有可能會tip中題！
5. Paper2嘅野喺咁多年以黎要考要問嘅野基本上已經問過晒考過晒，所以今年一係翻炒以前題目，一係就又有新嘅題型。各位考生要溫熟啲喇！

最後，希望各位健健康康，盡全力考好個試佢！

將課程內容至少抄一次

aim 3有咩可以做
BTW evolution應該唔洗溫
有真人版實驗睇

aim 5** 洗唔洗操曬AL

A level 個人認為操by topic 就得

建議你背熟啲書、分清楚一啲類似但唔同意思嘅字先(例如antigen, antibody, pathogen)，得閒做下以前嘅MC題目(CE, DSE)，嗰啲題目比較straightforward，可以幫你鞏固下知識，同埋MC啱得多都好緊要加油

我嗰陣冇操晒，只係睇左幾年(2009-2012)
同埋我為左慳時間，睇完題目只係喺腦入面諗點答，諗完再睇marking scheme，睇完之後覺得有啲要注意嘅位就jot低喺notes
但依家多左時間嘅話你可以試下真係做，或者列point form咁答
因為做AL都真係可以訓練你嘅思維同埋啲題型都貼近dse嘅一啲高階題目，所以我都建議盡操，但唔一定要操曬
祝順利攞5**

背書到底係背咩書
自問concept清 但硬係成日答唔中marking

Hi 巴打，依家我bio卷做曬咁濟，包括CE DSE， 同埋6-7 份出面嘅Bio 卷，基本上答題方面見條題目都知佢要咩答案，但係對自己paper 2 都唔係太有信心，請問有咩方法搞搞佢？

利申：考Bio 之前重有六日空檔，未睇AL PP， 想問到時啲時間點plan比較好？

溫故知新 唔好做咁多AL PP, 每個chapter做一兩條長題目咁樣就得㗎啦。溫故知新，我寧願你用多啲時間去快速重溫chapter去清一次Concept跟住睇返所有CE DSE嘅Marking scheme 最好盡量背埋佢 再睇返自己經常錯啲咩

利申：5* 科大bibu人

和你登記做選民
凡登記者必考靚Grade

選民登記填表機

```
只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民